\begin{savequote}[60mm]
"La ciencia es la sistemática clasificación de la experiencia"
\qauthor{-- George Henry Lewes}
\end{savequote}

\chapter{Líneas futuras: NEXT-100}\label{sec:Lineas_futuras}

En este capítulo se van a abordar los cambios que son necesarios implementar NEXT-100 a partir de los elementos desarrollados en NEXT-White. Después de tener el detector \NEW\ en marcha durante un largo periodo de tiempo, han surgido problemas a solucionar para el futuro detector que se espera empezar a mediados de 2023.

\section{Estudios de la problem\'atica}

En el planteamiento de NEXT-100 se encontran problemas relacionados con el escalado de las soluciones desarrolladas para \NEW\ Entre ellos cabe mencionar especialmente la dificultad a la hora de extraer el cableado de ambos planos de detección, en concreto en el plano de energía se pasa de 12 PMTs en \NEW\ a 60 PMTs en NEXT-100. Teniendo en cuenta los problemas sufridos durante la vida de \NEW\ con los conectores actuales, no era una opción y se decidió explorar otras vias, tanto de conectores como de pasamuros.
Otro problema añadido está relacionado con los estrictos requerimientos de radiopuerza que obligaron a seleccionar componentes muy concretos para las bases de los PMTs. Con el transcurso del tiempo los distribuidores y fabricantes han ido modificando su oferta de componentes y es necesario encontrar nuevas referencias que cumplan las especificaciones del experimento. 


\section{Soluciones adoptadas}

Las soluciones adoptadas ante la problemática se detalla a continuación.

\subsection{Pasamuros y conectores}

Teniendo en cuenta la cantidad de PMTs de NEXT-100, se debía encontrar la manera de extraer de la vasija el cableado con el menor número de pasamuros posibles. Para ello se decidió utilizar conectores multipines. Después de explorar el mercado y contactar con diferentes empresas, se seleccionaron pasamuros y conectores de la empresa Tera Torr Technologies. En la \figu\ \ref{fig:con} se muestra el tipo de conector elegido, un conectores de 32 pines, con lo que teniendo en cuenta que de cada base de PMT emplea 3 cables (Anodo, último dínodo y tierra), en total se podrían soportar hasta 10 PMTs por conector. En la \figu\ \ref{fig:fed} se muestra el esquema del pasamuros con 3 conectores, con capacidad para 30 PMTs en total. Para instalar la totalidad de PMTs sólo se necesitarían necesitaríamos 2 pasamuros CF100, en lugar de los 15 necesarios en caso de utilizar los mismos que hay en el detector \NEW\ .

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{IMG/Chapter8/Feedthrough_conector}
		\caption{\small Conector multipin para NEXT-100}
		\label{fig:con}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
	\centering
		\includegraphics[width=0.55\textwidth]{IMG/Chapter8/Feedthrough_NEXT100}
		\caption{\small Pasamuros CF100 para NEXT 100}
		\label{fig:fed}
\end{figure}

Este tipo de pasamuros y conector se ha testeado en el detector NEXT-DEMO. Dado que el detector NEXT-DEMO tiene 3 PMTs, el conector es el mismo pero de 10 pines en lugar de 32 pines. Se han realizado pruebas mecánicas de estanqueidad, difusión etc. y pruebas eléctricas de integridad de señal, cortocircuitos, o sobre consumo de corrientes por derivaciones o fugas.

Finalmente, después de algunos meses de funcionamiento y tras las pruebas comentadas anteriormente se decidió dar por válido, tanto el conector como el pasamuros para NEXT-100. En la \figu\ \ref{fig:dem} se puede ver el plano de energía de NEXT-DEMO con el conector multipin conectado.

\begin{figure}[!htbp]
	\centering
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{IMG/Chapter8/FT_demo}
		\caption{\small Pasamuros y conector en DEMO++}
		\label{fig:dem}
\end{figure}

\subsection{Resistencias de las bases}

Tras conocer que las resistencias empleadas en \NEW\ ya no se encontraban disponibles en el mercado, se planificó una nueva campaña de mediciones de radiopureza de un nuevo modelo sustitutivo del actual. Después de encontrar las resistencias candidatas se tomó la decisión de comprar la cantidad necesaria para NEXT-100 directamente para proceder a su evaluación ya que el bajo coste de las mismas permitía un ahorro significativo en tiempo. Así mismo la medición de su radiopureza es más precisa al emplear una masa mayor de elementos medidos. Afortunadamente tras medir las bases completas el equipo de radiopureza del \textit{laboratorio subterráneo de Canfranc}, éstas eran mas radiopuras que las anteriores, mejorando de ese modo la radioactividad total.



